{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058962",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0013482",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "다운동 고분군(茶雲洞 古墳群)"
    },
    "text": "蔚山広域市中区に位置するダウンドン古墳群は青銅器時代以降から三国時代までの生活遺跡です。当該遺跡は丘陵地と河川が出会う低地帯にあり、蔚山中心部の西北に位置します。遺跡は4つの丘陵地を中心におよそ10万坪の面積を占めています。この遺跡は1995年の調査を皮切りに本格的な合同発掘調査が行われました。調査は昌原大学校博物館、新羅大学校博物館、蔚山大学校博物館、蔚山発展研究院文化財センターが担当しました発掘調査の結果、遺跡は青銅器時代の住居地と三韓·三国時代の古墳に分けられました。青銅器時代の住居地は丘陵斜面に築造されたくぼんだ住居地で、長方形系と方形系がほとんど平面形でした。出土した遺物としては、二重アガリ土器、穴文土器、紅桃小壺、無紋土器、有茎式有葉形石触、石斧、砥石などがあります。三韓·三国時代の古墳は、板墳、木槨墳、石槨墳、石槨墳、甕墳などに分けられます墳丘は1世紀後半から3世紀まで続き、外観上墳丘の構造は不明ですが、溝穴が多く発見されました。木槨墳は墓穴の長軸向が等高線流動方向と平行で、大型と中·小型に区分できます。構造的な形態が多様で出土した遺物としては土器類、鉄器類、漆器類などがあります。くぼみ式の石槨墳は5世紀代に出現し、蓋石や木の蓋を使用する例があります",
    "QA": [
        {
            "question": "ダウンドン古墳群はどこに位置していますか？",
            "answer": "蔚山広域市中区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ダウンドン古墳群は何時代の生活遺跡ですか？",
            "answer": "青銅器時代以降から三国時代までの生活遺跡です。"
        },
        {
            "question": "ダウンドン古墳群の面積は何坪ですか？",
            "answer": "およそ10万坪の面積を占めています。"
        },
        {
            "question": "ダウンドン古墳群の発掘調査は誰が行いましたか？",
            "answer": "昌原大学校博物館、新羅大学校博物館、蔚山大学校博物館、蔚山発展研究院文化財センターが行いました。"
        },
        {
            "question": "青銅器時代の住居地はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "丘陵斜面に築造されたくぼんだ住居地で、長方形系と方形系がほとんど平面形でした。"
        },
        {
            "question": "青銅器時代の遺物として何が出土しましたか？",
            "answer": "二重アガリ土器、穴文土器、紅桃小壺、無紋土器、有茎式有葉形石触、石斧、砥石などが出土しました。"
        },
        {
            "question": "三韓・三国時代の古墳はどのように分類されますか？",
            "answer": "板墳、木槨墳、石槨墳、石槨墳、甕墳などに分類されます。"
        },
        {
            "question": "三韓・三国時代の木槨墳はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "墓穴の長軸向が等高線流動方向と平行で、大型と中・小型に区分できます。"
        },
        {
            "question": "三韓・三国時代の石槨墳は何世紀代に出現しましたか？",
            "answer": "5世紀代に出現しました。"
        },
        {
            "question": "石槨墳ではどのような蓋が使用されていましたか？",
            "answer": "蓋石や木の蓋が使用される例がありました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 396,
        "QA": 374
    }
}